中國組團遊高雄 阿里山遊客大減

嘉義縣中埔鄉阿里山公路餐廳業者，近期發現觀光客減少，部分陸客團最近行程改去高雄，嘉義縣疑被跳過，業績約減少2到3成；台灣區觀光總會理事長蘇佳男也說，最近多個參訪團接洽，都想安排去高雄，以往必定去的阿里山反成為非必排行程，建議中央、地方政府提早因應。

嘉義縣文化觀光局表示，本月初的確有聽說這訊息，疑因政治因素影響部分陸客團，未進入阿里山森林遊樂區，但經查訪發現部分陸客團改到「優遊吧斯」阿里山鄒族文化部落參訪；縣府將持續透過各管道，向各旅遊團體說明，絕對歡迎來自世界各地旅遊團體，嘉義縣也沒有任何限制，會持續針對各景點特色作目標客群行銷。

嘉義縣阿里山公路附近觀光業者，近期發現觀光客、整體營業額都減少，憂心觀光客跳過嘉...
嘉義縣阿里山公路附近觀光業者，近期發現觀光客、整體營業額都減少，憂心觀光客跳過嘉義縣。記者卜敏正／攝影
阿里山公路劉姓觀光業者表示，去年底選後，地方業者在聚會時就曾擔心，原本已減少大半的陸客團，會不會因為嘉義縣綠色執政再次影響，沒想到真的被大家猜中，近期用餐陸客團比起前幾月約減少2成多，業者更擔心這只是開始，會不會越來越嚴重？

蘇佳男表示，這陣子的確聽到部分大陸友人、旅行業者，在行程安排上跳過嘉義縣，他對此也很困擾。

蘇佳男強調，嘉義縣雖然是綠色執政，但旅遊業者對所有遊客絕對友善，而且很多觀光業者都支持「兩岸一家親」，現在陸客團旅遊若跳過嘉義縣，對地方影響很大，只要有機會，一定會持續向對岸業者反映，爭取到嘉義縣旅遊。

高雄市觀光局長潘恒旭表示，高雄市的陸客團不斷增加，和中國大陸央視不斷重點報導高雄或許有關係，高雄許多飯店、旅宿業這兩個月來的營業都有成長，旗津、左營蓮池潭春秋閣、佛陀紀念館的陸客團明顯增加，尤其佛陀紀念館幾乎是陸客團、自由行陸客必去的地方。

高雄市中正路上有些陸客團必去的禮品店，一度門可羅雀，這兩個月來的遊覽車大量增加，觀光局認為這也是高雄受陸客團歡迎的明顯現象。